做咗證券行一年，你問我答

Grad jor 後係間中小型公司做cs ，operation 為主，有咩想知可以問。

你間行請唔請人?
想做operation

應該都請，但流失率都幾大

operation 即係做 d 咩 ?
返工你順便自己炒埋股 ?
人工如何 ?
0 exp. 點入行 ?

入行嗰下有無research 過自己間公司伏唔伏？

全行有邊間唔伏

開户口，答客問題，入股票
自己都會玩埋一份
人工正常，但加得唔多
我入來都係freah grad ，jobsdb apply

無，但做落去覺得都ok
起碼學到嘢

中資可能人工福利好d

我依家係non sales ，好似請

LIHK沒得pm巴打!

巴打間行主要cover咩product?

同埋證劵行，如果自己都炒賣，係唔係好撚煩？因為利益衝突，compliance野

Sotck future option
Spot gold 都有

證券行唔同銀行，除咗公司internal 規定有d 股票唔買得外，大部份都買得

本地定外資？Execution broker?上年幾多花紅？

港資，得一個月花紅，同其他比係算少
Discount broker

渣國企舊年ops都出半年

係好好多，有間過節每人派幾千

求職網大把位，你做bank可以揀高一、兩級in

係咪個個都同都炒埋一份？

個個都有玩，視乎玩幾大

一睇就知你講邊間

有冇d咩example有乜唔買得？
券商股？

乜撚野叫人工正常

有d特別伏既gem board 股，或者交易所都知某d垃圾空殻股，如果間行有trade呢d股，hkex會加大個multiplier逼你入多d margin payable 入個ccass account

（好似係）⛑

被sfc查緊既公司就唔trade 得，internal policy

有親友做廣發 舊年大時代後出左份bonus 大撚到

新手係邊間證卷行開ACC 好? 暫時耀x 最好?

有冇收到大戶風

留名

無degree做唔做得架?

一年bonus?

點睇1632

港資？致富？
in過致富分行，唔撚請

Chief都唔請

我差唔多做左十年啦
又咪咁

屌，條友問我有咩股票推介，我話買NVDA,佢 屌你老味，你跟我買，你賺左一倍啦，屌你

睇你trade 得多唔多，少既話搵間穩陣d ，唔好貪平

我都in過，個門面幾靚正，最後去左第二間做

Top up 都收，non degree 暫時未見過

無四號牌

同一間做咗十年？

Settlement 有non degree

我得中五

Undergrad讀咩

幾點收工

文科仔 degree 做唔做得, 想轉行

證券行人工唔高喎

人工正常即係幾多
做兩三年有冇20k?